\subsection{Вопросы изоляции процессов, связанные с файлами}
В предыдущих секциях, были обсуждены вопросы непосредственно связанные с процессом и его работой. 
Теперь нужно решить, что делать с файлами, с которыми процесс взаимодействует.
Что будет если оба процесса должны работать с одним файлом? Итак, если процессы хотят прочитать файл, то проблемы здесь не возникает. При чтении два процесса никак не изменят файл. Однако здесь остается возможность узнать о том, открыт ли файл в другом процессе или нет. Такое можно сделать тремя способами:
\begin{itemize}
	\item через дескриптор процесса посмотреть его ресурсы
	\item отловить вызов функции открытия файла
	\item запросить системную информацию
\end{itemize}
Все выше перечисленные методы уже заблокированы в предыдущих главах, поэтому проблема одновременного чтения файла решена.

Но что делать если один процесс открыл файл на запись, удаление или переименование? Здесь есть несколько решений. У всех есть недостатки. Мы не можем просто блокировать файл, иначе это будет влияние одного процесса на другой. 
Процесс работает с локальной копией файла. Можно записывать изменения файлов только после завершения работы последнего процесса, таким образом можно добиться, что ни один процесс не узнает о работе другого, но такой метод допускает состояние гонки. Точнее антигонки. Процесс, который завершит свою работу последним, сможет записать финальные изменения файла. Такая ситуация добавляет непредсказуемости. Разумнее всего дать возможность пользователю определить, какую версию файла он хочет сохранить.

С созданием файла можно поступить так же. Только после завершения своей работы, локальная копия файла, с которым работал процесс, переносится в общую файловую систему.

Таким образом, из этого раздела можно выделить следующие требования: Процессы А и Б изолированы, если
\begin{itemize}
	\item А работает с локальной копией файла
	\item Все изменения в файле сохраняются только после завершения работы А
\end{itemize}
Для процесса Б аналогично.

